\documentclass[12pt, a4paper,parskip]{scrartcl}

\usepackage{graphicx}
\usepackage[ngerman]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{geometry}
\usepackage{multirow}
\usepackage{listings}
\usepackage{hyperref}

\geometry{margin=2cm}
\usepackage{enumitem} 

\lstnewenvironment{java}{%
  \lstset{numbers=left,numberstyle=\tiny,numbersep=6pt,%
          language=Java,frame=lines,xleftmargin=2em,basicstyle=\scriptsize,%
          columns=fullflexible,showstringspaces=false,breaklines=true}}{}

\begin{document}
\pagestyle{empty}
\begin{figure}[ht]%
\begin{minipage}[t]{0.50\textwidth}
\vspace{0pt}{\Large\textbf{\sffamily Pitch Detection}}\\[2mm]
{\large\textbf{\sffamily Übungsblatt}}\\[2mm]
\sffamily Lisa Keller
\end{minipage}%
\hfill
\begin{minipage}[t]{0.40\textwidth}%
\vspace{0pt}\includegraphics[width=54mm]{./pictures/fhws.jpg} 
\end{minipage} 
\end{figure}
%
% Einleitung
%

%
% Aufgaben
%

\section{Autokorrelation}
Realisieren Sie unter Verwendung von Autokorrelation eine Tonhöhenerkennung in MATLAB bzw$.$ Octave.
\begin{itemize}
	%Gegeben sei der Ton A4, der mit einer Frequenz von 44100 Hz abgetastet wird und 1000 ms andauert. Der Ton A4 wird durch $x = sin(2\pi \cdot 440 \cdot t )$ beschrieben.
	\item[a)] Öffnen Sie die Datei a1\_autocorrelation\_task.m. Ermitteln Sie die Frequenz der gegebenen Signale mittels Autokorrelation und die dazu passende Note über die Funktion freqToNote. Zur Bestimmung der Hochpunkte kann die MATLAB Funktion findpeaks hilfreich sein.
	\item[b)] Öffnen Sie die Datei b1\_autocorrelation\_task.m. Nutzen Sie Ihre Tonhöhenerkennung aus a), sodass Sie nun die Tonhöhen von Audiodateien bestimmen können. Die Signale müssen nicht geploted werden (kann jedoch stellenweise hilfreich sein). Es reicht wenn Sie den ersten Audiokanal untersuchen und die ermittelte Frequenz sowie die dazugehörige Note des aktuellen Frames auf der Konsole ausgeben. 
	\\ \\ Zum testen können Sie die zur Verfügung gestellten Audiodateien aus dem Ordner Audio nutzen. Die klingenden Noten der jeweiligen Instrumente sind im Dateinamen angegeben bzw$.$ die klingenden Noten des Imperial March's sind: D4 D4 D4 B3 F4 D4 B3 F4 D4 A4 A4 A4 B4 F4 C\#4 B3 F4 D4 und von 007: D4 F4 C\#5 C5 F5 G\#5 A5 F5 G5 E5 A4 D5 H4. \\ Weitere Sound Samples können von der Website des \href{http://www.philharmonia.co.uk/explore/sound_samples}{Philharmonia Orchestra} entnommen werden. Die klingende Note ist dort auch im Dateinamen enthalten.
	\item[c)] Mit einem geeigneten Tool z$.$B$.$ Audacity können Sie Ihre eigene Stimme aufnehmen und diese anschließend auf ihre Tonhöhen untersuchen.
	
\end{itemize}

\section{YIN}
Erweitern Sie Ihr Programm aus Aufgabe 1, sodass Tonhöhen nun durch den YIN Algorithmus (nur Step 2 - 4) bestimmt werden können. Wählen Sie eine geeignete threshold. 
	

\end{document}